\noindent\textbf{Solution 1}\\\\

Veamos que $b\sqrt{2} - c\sqrt{3} \neq 0$ de lo contrario $\frac{b}{c}$ sería irracional.

Racionalizando tenemos que
$$r = \frac{a\sqrt{2} + b\sqrt{3}}{b\sqrt{2} + c\sqrt{3}} = \frac{(a\sqrt{2} + b\sqrt{3})(b\sqrt{2} - c\sqrt{3})}{(b\sqrt{2} + c\sqrt{3})(b\sqrt{2} - c\sqrt{3})} = \frac{(2ab - 3bc) + (b^2-ac) \sqrt{6}}{2b^2 - 3c^2}.$$

Teniendo en cuenta que $r$ es racional, si $b^2 - ac\neq 0$ entonces 
$$
\frac{r(2b^2 - 3c^2)-(2ab - 3bc)}{b^2 - ac} = \sqrt{6}
$$
de donde $\sqrt{6}$ es racional, contradicción, por tanto $b^2 - ac = 0.$

Veamos ahora que 
$$(a + b + c)^2 = a^2 + b^2 + c^2 - 2(ab + bc + ca),$$
sustituimos $ac = b^2$ y obtenemos 
$$(a + b + c)^2 = a^2 + b^2 + c^2 - 2b(a + b + c) \Rightarrow (a + 3b + c)(a + b + c) = a^2 + b^2 + c^2,$$
de donde
$$\frac{a^2 + b^2 + c^2}{a + b + c} = a + 3b + c,$$ que es entero. 